強積金最大慘案 冼國林輸50萬 「私人機構一早人頭落地」

從事財仔生意嘅冼國林（冼師傅）身家億萬，但都敵唔過畀強積金（MPF）洗劫50萬嘅命運。噚日冼師傅喺facebook自貼MPF年結單，截至舊年年底戶口本身擁有444萬元，不過累計虧損達49萬元，結餘得返395萬元，強積金受託人係BCT銀聯。

冼師傅喺facebook向政府發炮：「強積金（管理局）管理層薪高糧準，但所有工作卻外判，對於基金經理表現如何卻完全不理，任由基金經理抽取巨額管理費。」

冼又鬧：「如果是私人機構一早人頭落地。我工作一生供了強積金400多萬，但一下子卻輸掉近50萬。這是許多人一生積蓄啊。政府有必要檢討一下強積金計劃及運作對市民一個交代。」

華華打畀冼師傅問，佢話嗰400餘萬元係佢工作30年來嘅退休儲蓄（包括公積金），交由強積金受託人管理，自己未有多花時間處理，「自己投資從未試過咁差！咁多年我轉過幾次倉，保守基金又輸，進取基金又輸，依家100%穩健基金都係咁！」

佢又話依家強積金收費1.52%屬不合理，最少要降到1%以下。強積金亦要提升自由度，例如容許購入政府債、港鐵（066）債，更加要仿效新加坡政府容許強積金買樓，「如果我當年買層800萬樓，做5成按揭，用強積金月供，已經升值幾千萬喇！」「強積金你係用嚟養老架嘛，有層樓老咗都有保障！」

BCT銀聯發言人話唔評論個別客戶，但就話舊年環球市況波動，今年首季表現已經有所回升，又提到強積金係退休儲蓄，投資期長達30至40年，應重視3、5年或更長時間表現。

強積金死全家

投資期長達30至40年，應重視3、5年或更長時間表現。

盈富管理費好似0.15%, 一般MPF都1.5%, 全港MPF大約7000億，一年收過百億管理費，以後只會有增無減，真係肥到襪都著唔落！

仆街明明之前跌市前已經轉最保守果隻，寄張單黎話我輸錢，屌你老母

再輸多啲連郵票錢都喺你户口扣

蝕50萬咁多

基金佬仲惡過財仔

唔知你用邊間，求其抽間恆生睇一睇保守基金組成

保守基金入面有7成8應該係活期存款，另外2成1拎去買港元債券
保守基金都要蝕應該係當時債價跌

利申唔係做金融乜都唔識，依世人最撚憎基金狗強姦金狗

新加坡有得用黎買樓真係正

今年仲要多咗自願扣稅益基金佬

呢句真係難聽過粗口，自己買賣都做唔到
一定要持貨，上年貿易戰個個想走都走唔到

買樓只會推高樓市, 可以買債先好

一講起我就火都黎，屌你老母堆仆街MPF 都係買index ETF砌portfolio，屌你人地ETF管理費收得0.04%，你就抽鳩我1.x%，真係多得許仕仁條友唔少

屌我自己都諗爆頭，聽日都係check下

活期存款
0.0001% PA

比我用mpf d錢指定買邊隻股已經ok

抵佢臨老要受靶

同大灣區一樣
官方騙案
搞手係唔會有後果

強姦金由一開始已經係騙局。
萬惡吸血鬼
佢哋贏輸和都通殺
仲矛過賭場

我個ORSO 一開始 求其買，只買港股，輸左4-5年。係前年大時代係咁升，先返到家鄉。之後我每個月都自己review 一 次。現在先無蝕錢有得賺。 但真係好on9 我計過如果我係買2800，一定賺多過依家。 根本個收費都on9.... 下下1-2% 咁你個年打和都要輸⋯⋯

屌 仆街強積金
佢D 基金咪又係跟盈富咁買
持股比例都差唔多 但盈富收緊0.15% MPF 夠膽死收1.5%
我自己拎去月供盈富都得啦 憑咩收我1.5%

人地vanguard etf 抽最多都係0.8%
低可以去到0.14%
點解香港可以禁垃圾

之後收返你1.6%管理費

除左大牛市根本點都蝕，仆你個街每個月搶我錢去養班垃圾基金佬

邊位？

擺哂做定期點都有2%啦

我都唔撚明點解保守基金計番係會蝕

仲要乜柒唔駛做就抽1.5%做管理費

（即是你擺$400000每年抽你$6000）

屌班基金佬老母, 垃撚圾
根本上年年尾買乜都輸

on99
不如再推返iBond, 比強積金用, 我所以錢放入去穩賺算

香港地有強姦有焗賭

其實放哂去北美回報都叫正常
輸既都係香港同大陸
焗人買etf好過焗買唔知咩基金啦
又可以改善現有港股etf種類，香港既etf都係垃圾多，成七千億係個市場到，大把靚野會出
派息又可以選擇比反自己或以股代息，拎d息黎買部電話都可以開心下呀

最慘係外人冇得做
唔好睇少果1.5 做MPF果d賺到佢仆街
蝕就蝕你既 咁既生意仲勁過打劫

全港最大型騙局

佢同你講依法打劫

應該加重老強去到人工30%
咁咪唔驚老咗輸清光囉

幾年前將所有轉哂醫療，而家叫有10%⋯⋯⋯
之前輸5%⋯⋯⋯

香港人係比較好洽, 無計

好多大公司orso都係一樣廢
做得唔夠長少過mpf一截
而且佢都係比啲mpf公司搞，一樣有管理費
連半自由行都無

許仕仁條仆街落地獄未?

受緊

基金佬必贏

如果轉過強積金公司 可唔可以check到由打工一開始究竟贏定輸幾多？

知黎做咩？

之前積金局仲話想提升個max

保守基金 輸3000

債券基金 反而賺5000

唔係買私人樓，係當買組屋既首期
組屋=居屋，有出租同轉售限制

最好加到80%
睇下班賤種香港人比人禁住黎搶係咪都會嘻嘻哈哈去支那食個臭鍋又一日
或者番工不了

利申：做左隱青7年，從來只有我搶政府錢，無人可以搶到我錢

冇理由個個都輸

80%

ORSO

強積金受託人係BCT銀聯
保守基金又輸，進取基金又輸，依家100%穩健基金都係咁

大陸連自己經濟都搞唔掂你信佢地既投資?
強姦金根本就係一個騙局, 先係政府唔想再洗錢養人, 再而用人民血汗錢推高股市同喂飽班 "財務人仕", 睇落個股市又推高又有交投 (因為每日都有新強姦金湧入市場.

點解唔可以自我管理強姦金? 點解政府唔推出終生不可轉讓可買居屋用強姦金買? 香港做乜最賺錢? 偷呃拐騙!

強姦金嘅基金佬，呃飯食佔大多數，最記得啱啱整強姦金時話有10%回報，有人話唔使10%每年，保證每年有6%回報就得，結果冇強姦金基金佬敢保證

美帝嘅基金佬唔知幾多跑輸大市，香港呢班呃飯食嘅強姦金基金佬有幾多料? 心照

Mpf收費貴，表現差，將同一嚿錢擺去2800、SPY呢啲ETF,絕對回報好過佢哋，家陣MPF變成大戶借貨沽空軍火庫，眾所鳩知嘅事

整個reit 基金買齊咁多間上市reits 咪算

政府有心做既一定有得做
要全港20間銀行推多一種只淮65歲後提取、只淮買ETF或者做定期既戶口，一定唔難
係既到時我都買3140啦，俾埋佣俾銀行都仲抵過MPF既管理費
只係政府要養住班基金佬所以唔會做

根本就係為左迫全港市民入市
輸錢之餘仲跑輸通漲

BCT一向都好垃圾 唔識賺錢

蝕就蝕得快，賺又賺得慢

正常基金公司幫人做一個投資組合，最平收 10點子內，最貴最貴都係 30點子
計及所有信託費等等都完全無可能貴過 50bps。。。

強積金真是香港最大利益輸送

強積金惡過共產黨

我都係

輸贏都抽你水仲要焗鳩你賭

但年年收管理費

根本要仿傚新加坡可以用強積金黎置業當首期+供款啦屌佢老母
垃撚圾政府垃撚圾基金佬

屌，我個mpf protfolio 係100% 恒指基金，咁咪即係白蝕手續費！

記得舊登好似有人講過係強姦金搵錢
研究咗此小都無頭緒
一直以黎都係蝕素到HIHI
不如做統計，有人強姦金唔撚係蝕既麻煩上水

上年大部份人都輸10-15%。

好勁
用左幾耐先80%
我依家得10%
想拎得出黎個陣最少50%

有名你叫
強姦金

港共特登要班港豬三餐都難顧，點會俾你用強姦金買樓呀，分分鐘計過喺廿幾年後，即係83-95年出世既人準備退休個時，整個股災，蝕撚到班港豬1個仙都無，臨老過唔到世，到時又無哂精力去反抗，等你地自然消失。
就算真係俾買，港共都要等啲後生蝗蟲喺香港工作咁上下，強姦金戶口開始有啲錢先推，到時搶撚死班本土後代。

我依稀記得我有6XXX賺
但近排睇份單 又輸緊兩千幾

點先可以反抗到

唔知d plan有咩分別
除咗保守之外 其他plan其實同步上落
放保守都輸管理費

跌市有影響，跌幾多同你入債券？

每年收1.6%
當你每個月供1500 老細1500 =3000
每年供左36000
36000/1.6%=2250000
姐係你MPF儲到去200幾萬
就算每年投資打和都=冇加過

我啲mpf全部保守

老強金有上限,照計佢供唔到咁多
佢自己加錢入去供咁傻仔呀?

買全球vt 既etf 已經贏晒，又無得買
人地收都係0.09%管理費 無記錯既話
但香港夠膽死收1.幾%管理費，然後同你講保障未來退休生活
心諗死開啦，有心既話，政府直情自己帶頭搞去投資外國公司etf,咁管理費點都低過0.5%
而家恒指基金又好，核心基金又好，都係收多過0.7,0.8%
但其實都係跟指數買，前者跟恒生，後者跟全球指數

好多份工 每份3000一個月？

依家強積金收費1.52%屬不合理，最少要降到0%

又唔係我想要比強積金，根本就係搶劫

求攻略😱

有無一個基金係唔郁

有的話想擺落去煤氣公司基金，煤氣無人用

你拎到出來用先講
呢d數字無乜用

管理費照收

咁真係唔知佢點出來
以前上限重係2000添,係近幾年先3000
一係佢好勁既,成個強積金咁多年升左1倍以上
但由最初開始供起,頭10年都應該係蝕緊

成份基金

認購 (a)
贖回 (b)
收益 / 虧損1(c)
戶口結餘 (d)

香港股票基金 13,779.73 16,468.64 2,688.91 0.00
儲蓄易2040基金 44,235.08 30,047.50 2,750.77 16,938.35
環球債券基金 22,996.76 0.00 755.63 23,752.39
強積金保守基金 8,234.32 8,280.43 46.11 0.00
總額 89,245.89 54,796.57 6,241.42 40,690.74

多謝晒

如果由一開始供同樣金額落煤氣,可能已經退得休

公積金轉強積金 舊底公積金可以好多

推薦你用“Planto” APP查MPF

其實賺最多係mpf scheme sponsor要屌就屌佢地⋯⋯正如你屌地產商唔係屌建築工人

其實比管理費唔係問題
最起碼你要做到咪撚輸鳩晒打工仔啲錢，有啲茶錢賺下啊
但屌你老母基金佬，唔係幫你睇住盤數
每年都抽鳩你水，啲組合又要自己管理
叫一個唔識投資嘅人睇住個市而去轉組合
咁基金佬個作用係乜？

佢份野係唔係上年年尾

定期都賺得重多過MPF
MPF嗰班死撚咗佢好過啦

活期？明知65歲先有得攞都幫你做活期，真係良心銀行。管理費係活期息口幾倍，咁樣送錢俾銀行

過年前有打算用
但見到有新聞: 宏利：與 PLANTO 並沒有任何關聯。咁… 輸入宏利資料咪…

我2009年政府派果6000係個孤兒仔戶口度
今日個戶口有10500.....

仲話叫人自願供強姦金
食撚屎啦！

北美管理費仲貴
我公司用宏利, 佢個北美基金1.95%
真係好撚嬲

1.95%同打劫冇分別，尤其係你睇佢買左D咩股，心諗根本就HEA 做

其實正常諗都知鬼啦，咁大筆肥肉政府唔落隔搞自行管理，益哂出面私人基金佬，打哂籠通唔知收咁幾錢，同領錢一樣，賤過狗

我拎願拎5-10%比政府當交稅，但政府自己做番好個退休保障

一句到尾
MPF我已經當係施捨俾基金佬買標靶藥

都唔係騙
係明搶你錢去賭

個啲收益排行榜差嘅基金就收佢皮叫佢落架

仲要講話係幫你儲錢大恩大德

要求公開邊個撚樣管理我啲錢

睇你用邊間嘅啫

講真就算而家有幾個基金表現都好，但一跌市個陣係咪仲表現得咁都未知數
講緊二十年至三十年表現，有數據証明左9成主動型基金，只要時間一長達二，三十年都係跑輸大市
其中原因係主動型基金管理費過高同埋用自己分析工具預測大市走勢有時會錯，變相愈拋愈後
但mpf就係迫你食佢d 基金管理費，哪怕係被動型基金，管理費夠膽死都0.7-0.9%

可唔可以擺錢係美帝既401K 取代強積金

保守基金永遠都輸錢，就算唔輸都跑唔贏通脹，戇鳩到震。

Pm 我： 我比攻略你，教你點樣去炒MPF

睇viu個節目 新加坡推動全民有樓 政府都會幫你
300萬左右已經有成千呎

所以我之前轉晒買d進取嘅 分分鐘仲賺過所謂保守基金

本身係保到本，不過扣埋管理費就肯定變負數

有幾隻契弟MPF 夠膽死個組合係係買盈富....我屌你老母要你買盈富點解我唔自己買

唔洗 我自己識 係想知大約要幾耐
btw thx

你估果50萬短時間蝕嫁咩⋯⋯

強姦金發明者應該落地獄

輸十幾% 佢睇埋今年先啦
舊年港股都回左2x% 啦 其實好過股票

盈富唔係收.09%???

強迫金，買最低收費既就算了

God damn MPF 愚弄人民不得善終

一般人直接揀預設投資就得，長期投資黎講收費低重要過基金表現

我做intern個強積金戶口到依家都未回到本金我擺活期都起碼有1仙收

咁又點?

你普通市民對政府既唯一價值就係搶強積金

依家大大叫求人唔好搶你錢 ???

市升就食你一半，市跌就再踩多腳，根本街市大嬸打理結果都一樣，依家政府就合法俾班基金狗攞市民大眾啲錢嚟圍威喂。

投資應該講自願，交稅夾錢比政府唔多唔少都會用返落民生，強姦金無改錯名

屋企長老揀東亞保守，年年蝕，供到50萬蝕到得返唔夠10萬，諗住佢筆錢買吓嘢食，點知最後個數夠退休拎綜援

又有人話咩唔識揀投資組合，屌你老母我識投資洗撚你幫我搞咩，我自己開個股票基金戶口唔撚好

CAP下圖你年度/開戶開始回報分別做到幾多先
有20~30%+再考慮下

想問強迫金邊間收費最平？

最少俾個選項係做定期 理得你幾少息都唔會蝕

強積金就係許仕仁諗出嚟
佢快活咗成世 臨老破產加坐監 都還唔清佢嘅罪孽

我諗我求其買一隻股都唔會蝕咁多
屌你班基金佬有無帶個腦返工

開戶到依家9.0x%

每年9% ？

依個係我十年前供左小小既強積金戶口，
跟住依十年都冇理過佢。

睇住佢好慢好慢咁蝕
跌果時就跟足，升果時就唔跟足。

放十年係負增長⋯衰過放屋企

輸小d

最保守，你都係要畀錢佢賺。 o 的仆街銀行高層就個個月出十幾廿萬

我買到既樓價高有咩問題....

根本係合法打劫畀銀行界

講得好

依加財仔追數乜都做唔到
最多上門客氣叫你還錢

呢到有冇人買高風險？

好多原意係好既事，落左華人手都可以變成過河濕腳既抽油水機會。

要改太多野可以改善，甚至一開始就唔應該咁運作。班官一開始就唔係諗點防止比基金佬從中取利，留一大堆機會比佢地巧取豪奪。

人地做野當然要出糧比人啦，問題係根本唔想佢地做野！

投資者亦都唔想佢地炒炒炒，從來對班基金佬冇期望，只希望唔好蝕晒自己d血汗錢！

供100萬，40年後又係得100萬，已經好大鑊，到時都唔知100萬買到嘜！

班人仲係行政費抽一浸、炒股蝕一浸、利息又食一浸⋯⋯

全民被逼上賭枱 仲要係代理幫你賭

如果取消MPF就好

無錯 就係外判比左BCT.....

一開始基金佬話得太少錢，所以要收貴D 。 之後睬政府有尾，死都唔減。成個政府加政黨班人都on9......同比領展上市一樣